《復仇者聯盟4》明將破香港票房紀錄

周末市場在基本情況上與周四相距不遠，在家庭客源帶動下，周末整體入場人次較周四上升近倍至逾11萬3千人次，而推算收入亦按比例升至千四萬以上，而各部小型發行新片在走勢上則是個別發展。

跟周四的情況相同的是，只有三甲電影在推算收入達十萬以上。當中迪士尼發行的《復仇者聯盟4終局之戰》在次周仍佔全日八成場次下，昨較周四增場兩成至映近1,140下，全日錄得近97,000人次，佔全日人次達八成半，每場平均人次達84，而推算收入則在千三萬以上，佔全日推算收入九成，爬升逾倍，反映家庭客源帶動，觀乎電影於11天累積達1.65億，估計於今天至明天可望打破《阿凡達》的香港電影票房紀錄。

在《復仇者聯盟4》橫掃下，兩部具口碑電影仍以每場約67人次在三甲之內。當中高先發行、陳小娟執導的《淪落人》於周末雖然因大片增場縮場兩成二，但仍於45院映近95場，全日獲逾6,200人次，推算收入在40萬至44萬之間，爬升仍達五成半，為電影於24天累積達1,530萬，觀乎走勢可望挑戰同屬高先發行、黃進執導的《一念無明》首部劇情電影計劃票房紀錄。

爬升與入座相若的，還有洲立發行的《孟買酒店》，電影在周末縮場一成下，於27院平均各映約兩場獲近四千飣人，推算收入在25萬以上，為電影於18天累積達620萬，在強片當前下算是有所交代。而較《孟》片遲一天開畫的動畫《女皇哥基大冒險》周末映約30場仍在近千四人次捧場，每場平均人次接近45，而17天累積近580萬，成績亦算理想。

新開畫電影方面，四部電影爬升個別別發展，當中以巴福斯發行的《太陽的女兒》爬升最大，周末兩院映五場獲每場56人次，爬升達兩倍。而同樣錄得爬升的還有安樂發行的《黑天后》，電影於周末在五院平均各映約三場獲逾750人次，每場平均飣人達55，爬升兩成左右。

相比之下，另外兩部新片於周末卻錄得明顯跌幅，當中新映發行的動畫《劇場版在地下城尋求邂逅是否搞錯了什麼》昨於MCL德福獨家上映三場錄得約340人次，雖然回落一成半，但每場平均人次仍高達113，反映仍有需求。至於英皇發行的中國大陸電影《狗眼看人心》則仍沒有太多起色，周末縮場至只映三場僅錄得40人次，看來只是把公映當作例行公事。